'\" t
.\"     Title: qt5options
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2016-06-04
.\"    Manual: Documentaci\('on de Qt para la l\('inea de \('ordenes
.\"    Source: KDE Frameworks Qt 5.4
.\"  Language: 
.\"
.TH "qt5options" "7" "2016\-06\-04" "KDE Frameworks Qt 5.4" "Documentaci\('on de Qt para la l\('i"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH ""
qt5options \- Opciones comunes de la l\('inea de \('ordenes para todas las aplicaciones basadas en el conjunto de herramientas Qt

.SH ""
.HP \w'\fB\fIAplicaci\('on\ Qt\fR\fR\ 'u
\fB\fIAplicaci\('on Qt\fR\fR  [\fB\-style=\fR\ \fIestilo\fR\ /\ \fB\-style\fR\ \fIestilo\fR]  [\fB\-stylesheet=\fR\ \fIhoja\ de\ estilos\fR\ /\ \fB\-stylesheet\fR\ \fIhoja\ de\ estilos\fR]  [\fB\-widgetcount\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-qmljsdebugger=\fR\ \fIpuerto\fR]  [\fB\-platform\fR\ \fIplataforma[:opciones]\fR]  [\fB\-platformpluginpath\fR\ \fIruta\fR]  [\fB\-platformtheme\fR\ \fItema\ de\ la\ plataforma\fR]  [\fB\-plugin\fR\ \fIcomplemento\fR]  [\fB\-qwindowgeometry\fR\ \fIgeometr\('ia\fR]  [\fB\-qwindowicon\fR\ \fIicono\fR]  [\fB\-qwindowtitle\fR\ \fIt\('itulo\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-session\fR\ \fIsesi\('on\fR]  [\fB\-display\fR\ \fIm\('aquina:pantalla\fR]  [\fB\-geometry\fR\ \fIgeometr\('ia\fR]  [\fB\-dialogs=\fR\ \fI[xp|none]\fR]  [\fB\-fontengine=\fR\ \fIfreetype\fR]  [\fB\-h,\ \-\-help\ y\ \-?\ en\ Windows\fR]  [\fB\-v\ \-\-version\fR] 



.SH "Opciones"


.PP
Las siguientes opciones se aplican a todas las aplicaciones
Qt(TM):




.PP
\fB\-style=\fR \fIestilo\fR / \fB\-style\fR \fIestilo\fR
.RS 4


Define el estilo de la interfaz gr\('afica de la aplicaci\('on\&. Los valores posibles dependen de la configuraci\('on del sistema\&. Si Qt se ha compilado con estilos adicionales o si posee estilos adicionales como complementos, estar\('an disponibles para la opci\('on \(Fo\-style\(Fc de la l\('inea de \('ordenes\&.

.RE
.PP
\fB\-stylesheet=\fR \fIhoja de estilos\fR / \fB\-stylesheet\fR \fIhoja de estilos\fR
.RS 4


Define la hoja de estilos de la aplicaci\('on\&. El valor debe ser la ruta a un archivo que contiene la hoja de estilos\&.
.RE
.PP
\fB\-widgetcount\fR
.RS 4


Muestra el mensaje de depuraci\('on al final sobre el n\('umero de elementos gr\('aficos que han quedado sin destruir y el n\('umero m\('aximo de elementos gr\('aficos que han existido al mismo tiempo\&.
.RE
.PP
\fB\-reverse\fR
.RS 4


Define la direcci\('on de disposici\('on de la aplicaci\('on a
Qt::RightToLeft\&. Esta opci\('on est\('a pensada para ayudar en la depuraci\('on y no deber\('ia usarse en producci\('on\&. El valor predeterminado se detecta autom\('aticamente a partir de la configuraci\('on local del usuario (consulte tambi\('en
QLocale::textDirection())\&.
.RE
.PP
\fB\-qmljsdebugger=\fR \fIpuerto\fR
.RS 4


Activa el depurador QML/JS con el puerto indicado\&. El valor debe estar en el formato de puertos: 1234[,bloque], donde \(Fobloque\(Fc es opcional y no har\('a que la aplicaci\('on espere hasta que un depurador se conecte a ella\&.
.RE
.PP
\fB\-platform\fR \fIplataforma[:opciones]\fR
.RS 4


Indica el complemento de abstracci\('on de plataforma de Qt (QPA)\&.
.RE
.PP
\fB\-platformpluginpath\fR \fIruta\fR
.RS 4


Indica la ruta a los complementos de la plataforma\&.
.RE
.PP
\fB\-platformtheme\fR \fItema de la plataforma\fR
.RS 4


Define el tema de la plataforma\&.
.RE
.PP
\fB\-plugin\fR \fIcomplemento\fR
.RS 4


Indica complementos adicionales a cargar\&. El argumento puede aparecer varias veces\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowgeometry\fR \fIgeometr\('ia\fR
.RS 4


Indica la geometr\('ia de la ventana principal usando la sintaxis de X11\&. Por ejemplo: \-qwindowgeometry 100x100+50+50
.RE
.PP
\fB\-qwindowicon\fR \fIicono\fR
.RS 4


Define el icono predeterminado de la ventana\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowtitle\fR \fIt\('itulo\fR
.RS 4


Define el t\('itulo de la primera ventana\&.
.RE
.PP
\fB\-session\fR \fIsesi\('on\fR
.RS 4


Restaura la aplicaci\('on desde una sesi\('on anterior\&.
.RE
.PP
\fB\-display\fR \fIm\('aquina:pantalla\fR
.RS 4


Cambia las pantallas en X11\&. Tiene preferencia sobre la variable de entorno DISPLAY\&.
.RE
.PP
\fB\-geometry\fR \fIgeometr\('ia\fR
.RS 4


Indica la geometr\('ia de la ventana principal en X11 Por ejemplo: \-geometry 100x100+50+50\&.
.RE
.PP
\fB\-dialogs=\fR \fI[xp|none]\fR
.RS 4


Disponible solo para la plataforma Windows\&. \(Foxp\(Fc usa di\('alogos nativos de estilo XP; \(Fonone\(Fc los desactiva\&.
.RE
.PP
\fB\-fontengine=\fR \fIfreetype\fR
.RS 4


Usa el motor de tipos de letra FreeType\&.
.RE

.PP
\fB\-h, \-\-help y \-? en Windows\fR
.RS 4


Muestra todas las opciones y la descripci\('on de la aplicaci\('on\&.
.RE
.PP
\fB\-v \-\-version\fR
.RS 4


Muestra el texto de la versi\('on de la aplicaci\('on\&.
.RE





.SH "Vea tambi\('en"

.PP
\fIkf5options\fR(7)



.SH "Autores"

.PP
P\('agina de manual escrita originalmente por
Lauri Watts
<lauri@kde\&.org>
.PP
Actualizada a Frameworks 5 por
Burkhard L\(:uck
<lueck@hube\-lueck\&.de>
.PP
Los archivos \(Foinfo\(Fc para esta p\('agina \(Foman\(Fc son de la
\m[blue]\fBdocumentaci\('on de QApplication\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2, la
\m[blue]\fBdocumentaci\('on de QGuiApplication\fR\m[]\&\s-2\u[2]\d\s+2
y la
\m[blue]\fBdocumentaci\('on de QCommandLineParser\fR\m[]\&\s-2\u[3]\d\s+2\&.


.SH ""
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
.
.RE
.PP
\fBBurkhard L\(:uck\fR <\&lueck@hube\-lueck\&.de\&>
.RS 4
.
.RE
.SH ""
.IP " 1." 4
documentaci\('on de QApplication
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qapplication.html#QApplication
.RE
.IP " 2." 4
documentaci\('on de QGuiApplication
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qguiapplication.html#QGuiApplication
.RE
.IP " 3." 4
documentaci\('on de QCommandLineParser
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qcommandlineparser.html
.RE
